一人一個老點人嘅經歷

話說我喺大西北長大 加上係路痴
對港大嘅地理位置完全唔熟
偏偏個樣生得太友善 經常被問路

有次等喺中環等電車嘅時候
有個鬼佬問去灣仔應該撘邊架電車
咁我唔熟 就幫佢睇吓個路線圖啦

點知銅鑼灣見到柴灣見到
就係揾極都冇灣仔兩隻字
(係咪因為灣仔太大分幾個站？)

咁我唯有同佢講
No tram to Wan Chai

佢應番我 OK then I walk

雖然都覺得冇灣仔好奇怪
但到我真係撘到經過灣仔先醒覺
自己原來老點咗人
希望佢冇真係行路去啦

記得之前有位巴打講過:
有個大陸人喺MK問佢西貢街喺邊
佢指咗架去西貢嘅小巴

冇人回咁我講多個先
雖然好似唔exactly係老點

話說初中嘅時候
入到廁所咁啱見到個同學自己剪緊前陰
但又好苦惱嘅樣子

咁我以為自己呀哥係髮型師
自己應該都得得地 就主動話幫佢
點知佢又真係話ok

其實佢係想剪斜陰側邊嗰兩條野
咁我見平時俾人剪都係直接斜剪就ok
就一野勁斜咁幫佢剪啦
點知我發現剪出黎竟然都係平嘅

我地嗰下個樣係咁

佢個陰嘅示意圖

(請原諒我嘅畫功 企喺巴士畫)

雖然有過咁嘅經歷
但到宜家都仲成日幫人同自己剪髮